**3834. – Carex longiseta** Brotero (C. LINKII Schkuhr, C. GYNOMANE Bertol.). – Plante vivace de 10-40 cm, glabre, à souche gazonnante ; tige très grêle, triquètre, lisse ; feuilles dépassant souvent la tige, très étroites (1/2 à 2 mm), un peu rudes ; épis 2-4, insérés au sommet de la tige, verdâtres, écartés, sessiles ou l'inférieur pédoncule, lâches, androgynes, mâles au sommet ; bractées foliacées dépassant la tige ; //écailles acuminées ; //3 stigmates ; //utricules //dressés, verdâtres glabres, //ellipliques-triquètres //(4 1/2 mm), //à faces trinervées, à bec court bidenté dépassé par l'écaille ; akène triquètre, sans mamelon au sommet. //
Lieux stériles du Midi : Provence, Languedoc, Roussillon ; Aveyron ; Corse. – Région méditerranéenne. = Avril-juin.